[
  { "question": "Agura", "answer": "Sentar com as pernas cruzadas" },
  { "question": "Seiza", "answer": "Sentar na posição de joelhos" },
  { "question": "Mokuso", "answer": "Meditação (concentração)" },
  { "question": "Rei", "answer": "Saudação, Cumprimento" },
  { "question": "Hajime", "answer": "Começar" },
  { "question": "Ukemi", "answer": "Amortecimento da Queda" },
  { "question": "Uchi-Komi", "answer": "Entrada de Golpe" },
  { "question": "Kiai", "answer": "Grito Usado Pelos Lutadores" },
  { "question": "Obi", "answer": "Faixa" },
  { "question": "Dojo", "answer": "Academia (local de treino)" },
  { "question": "Tatami", "answer": "Piso especial para treino" },
  { "question": "Mate", "answer": "Esperar" },
  { "question": "Randori", "answer": "Treinar com parceiro" },
  { "question": "Shiai", "answer": "Competição" },
  { "question": "Migi", "answer": "Direita" },
  { "question": "Hidari", "answer": "Esquerda" },
  { "question": "Hiki-Wake", "answer": "Empate" },
  { "question": "Ossae-Komi", "answer": "Imobilização" },
  { "question": "Sono-Mama", "answer": "Não se mova" },
  { "question": "Maitta", "answer": "Desistência" },
  { "question": "Soremade", "answer": "Tempo terminado, acabou" },
  { "question": "Sensei", "answer": "Professor" },
  { "question": "Seito", "answer": "Aluno" },
  { "question": "Sempai", "answer": "Superiores (classe) mais antigos" },
  { "question": "Ko-Hai", "answer": "Inferiores (classe) mais novos" },
  { "question": "Ohayo Gozaimasu", "answer": "Bom dia" },
  { "question": "Kon-Niti-Wa", "answer": "Boa tarde" },
  { "question": "Kon-Ba-Wa", "answer": "Boa noite" },
  { "question": "Sayonara", "answer": "Até logo" },
  { "question": "Gome-Kudasai", "answer": "Com licença" },
  { "question": "Onegai-Shimasu", "answer": "Por favor" },
  { "question": "Arigato Gozaimasu", "answer": "Obrigado" },
  { "question": "Te", "answer": "Mão" },
  { "question": "Koshi", "answer": "Quadris" },
  { "question": "Waki", "answer": "Axila" },
  { "question": "Hiza", "answer": "Joelho" },
  { "question": "Ashi", "answer": "Perna / Pé" },
  { "question": "Hara", "answer": "Ventre" },
  { "question": "Judogui", "answer": "Uniforme" },
  { "question": "Shiai-jo", "answer": "Local de competição" },
  { "question": "Tori", "answer": "ativo - o que aplica o golpe" },
  { "question": "Uke", "answer": "passivo - o que recebe o golpe" },
  { "question": "Renso (Keiko)", "answer": "Treinamento" },
  { "question": "Uchikomi", "answer": "Treinamento técnico de repetição" },
  { "question": "Kata", "answer": "Treinamento de base" },
  { "question": "Nagekuiko", "answer": "treino de arremesso" },
  { "question": "Shotsugeiko", "answer": "Treino intensivo" },
  { "question": "Ichi", "answer": "1" },
  { "question": "Ni", "answer": "2" },
  { "question": "San", "answer": "3" },
  { "question": "Shi", "answer": "4" },
  { "question": "Go", "answer": "5" },
  { "question": "Roku", "answer": "6" },
  { "question": "Hichi", "answer": "7" },
  { "question": "Hachi", "answer": "8" },
  { "question": "Kyu", "answer": "9" },
  { "question": "Ju", "answer": "10" },
  { "question": "Ippon", "answer": "Técnica perfeita, ponto que finaliza a luta" },
  { "question": "Nague-Komi", "answer": "Aplicação Total do Golpe (projetando)" },
  { "question": "Ossae-Komi-Toketa", "answer": "Imobilização rompida" },
  { "question": "Ritsu-rei", "answer": "Saudação em pé – feita na posição vertical com os calcanhares unidos" },
  { "question": "Za-rei", "answer": "Saudação sentada – feita ajoelhado sobre os calcanhares" }, 
  { "question": "Kuzushi", "answer": "Desestabilização do adversário" },
  { "question": "Tsukuri", "answer": "Preparação para o golpe" },
  { "question": "Kake", "answer": "Execução do golpe" },
  { "question": "Shime-waza", "answer": "Técnicas de estrangulamento" },
  { "question": "Osaekomi-waza", "answer": "Técnicas de imobilização" },
  { "question": "Atemi-waza", "answer": "Técnicas de golpe" },
  { "question": "Nage-waza", "answer": "Técnicas de arremesso" }
]